{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010349",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "경상북도청 경북의 보호수",
        "collectedDate": "2023-09-11",
        "publishedDate": "2021-04-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 보현리 느티나무"
    },
    "text": "軍威普賢里ケヤキ \\n\n村の堂山の木であり亭子の木として長い間村共同体の中心になってきました。村の人たちは毎年正月15日に堂山祭を行ったと言われていますが、1970年代に入ってからは命脈が途絶えました。また、この木は子供たちの遊び場でもあり、以前は人々が端午の節句の度にこの木に紐を結んでブランコに乗ったと言われています。ケヤキは依然として村の最も重要な憩いの場であり亭子の木として村の人々の精神的求心点の役割を果たしています。\\n\n普賢里ケヤキは本来、木の枝を四方に均等に伸ばした形だったが、2010年頃冬、大雪に太い枝2本が折れ、今の不均衡な姿になった。このケヤキがある村は「ヒンティ村」と呼ばれる。村が初めてできた時に村の裏山に木がなく山の土が白く見えて「白いティ」という名前が付けられたという。最近、軍威地域は品質の良いリンゴを生産する地域として広く知られたが、特に普賢里の白いティ村で生産されるリンゴは味が良いことで有名だ。普賢里ではこの地域のリンゴをさらに広く知らせるために近隣のリンゴ栽培農家と共に毎年リンゴ収穫シーズンにケヤキ後方広場で「普賢里リンゴ祭り」を行う。普賢里のヒンティ村はリンゴ祭りの中心地であることを強調するために最近は「普賢谷陵琴村」という名前で村を知らせている。ヒンティ村は登山客が多く訪れる所でもある。村の南西に続く青華山(701m)は山勢が険しくないながらも森が茂る面白さが大きい山として知られている。村から青華山に登る道には「百年寺跡」と呼ばれる古い寺跡があり、そのすぐ前に将軍井という泉がある。この泉の水を飲むと力が湧くことから将軍亭という名前が付けられたという。",
    "QA": [
        {
            "question": "普賢里ケヤキは村の中心になっていましたか？",
            "answer": "はい、普賢里ケヤキは長い間村の中心になってきました。"
        },
        {
            "question": "なぜ普賢里ケヤキは命脈が途絶えたのですか？",
            "answer": "1970年代に入ってからは堂山祭が行われなくなり、命脈が途絶えました。"
        },
        {
            "question": "普賢里ケヤキは子供たちの遊び場でもありましたか？",
            "answer": "はい、以前は子供たちがブランコに乗るためにケヤキに紐を結びました。"
        },
        {
            "question": "普賢里ケヤキの姿が変わったのはいつですか？",
            "answer": "普賢里ケヤキの姿が変わったのは2010年頃の冬、大雪の際に太い枝が折れた時です。"
        },
        {
            "question": "ヒンティ村で生産されるリンゴは何で有名ですか？",
            "answer": "ヒンティ村で生産されるリンゴは味が良いことで有名です。"
        },
        {
            "question": "普賢里ではどのようなイベントを行っていますか？",
            "answer": "普賢里では毎年リンゴ収穫シーズンにケヤキ後方広場で「普賢里リンゴ祭り」を行っています。"
        },
        {
            "question": "ヒンティ村はどのような地域ですか？",
            "answer": "ヒンティ村は品質の良いリンゴを生産する地域であり、リンゴ祭りの中心地としても知られています。"
        },
        {
            "question": "ヒンティ村にはどのような山がありますか？",
            "answer": "ヒンティ村の南西には青華山(701m)という山があります。"
        },
        {
            "question": "青華山に登る道には何がありますか？",
            "answer": "青華山に登る道には「百年寺跡」と呼ばれる古い寺跡と、その前に将軍井という泉があります。"
        },
        {
            "question": "将軍井という泉はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "将軍井という泉はその水を飲むと力が湧くと言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 515,
        "QA": 409
    }
}